[史上首見] 椰子蟹獵殺海鷗！

有片：

〔即時新聞／綜合報導〕美國達特茅斯學院（Dartmouth College）研究員萊德爾（Mark Laidre），前往印度洋查戈斯群島（Chagos Islands）觀察椰子蟹生態時，驚見這種陸地上最大的無脊椎甲殼動物，竟然獵殺海鳥並分屍 ，是史上首次觀察到椰子蟹有獵捕大型脊椎動物的行為 。

全文：

據《衛報》報導，萊德爾透露，當時椰子蟹爬上一棵樹，在靠近地面的樹枝上，襲擊在巢中的海鳥。萊德爾說，螃蟹折斷了鳥兒的翅膀 ，迫使牠掉落在地上 ，緊接著椰子蟹用鉗抓住海鳥的身體，把牠的另一隻翅膀折斷，讓牠無法動彈 。

萊德爾回憶，隨後其他椰子蟹開始聚集，並分屍海鳥 ，現場的景象非常可怕 。椰子蟹可達四公斤重，身寬可到一公尺。牠們在印度洋和太平洋的珊瑚環礁中很常見，往往可成為附近環境中最大的動物。

萊德爾計畫在螃蟹洞穴入口處設置攝影機，以便紀錄影像並查明真相。

有日本科學家表示，椰子蟹的巨鉗夾力可達本身體重的80至100倍，他估計片段中的椰子蟹重約2公斤，可輕易折斷任何鳥類的骨骼。

算唔算逆轉生物鍊

根本冇既定食物鏈
邊個嗰一刻強啲就食對方架啦

老鼠都可以食貓

[兩難決擇]海鷗比巨蟹挾住，救定唔救？

LIHKG @ Android

蟻多都可以嬲死象

女人都可以嬲死男朋友

lm